+++
title = "ISCWサマースクール2015を開催しました"
date = "2015-08-16"
tags = ["国際広報", "ワークショップ"]
authors = []
+++

2015年8月15日（土）、16日（日）に、沖縄科学技術大学院大学（OIST）で、ISCWサマースクール2015「国境を越えて：効果的な国際科学広報発信とは」を開催しました。

<!--more-->

このサマースクールでは、日本国内の大学や研究機関に所属する広報担当者を対象とした国際科学広報に関する実践形式のワークショップを2日間にわたって実施しました。

コースは講義と実践で構成され、科学広報を担う組織や個人が直面する課題に焦点を当てた内容となっており、有用な知識を楽しく学ぶことができました。

また、英科学週刊誌「ニューサイエンティスト」から経験豊富なジャーナリスト2名を講師として迎え、効果的なプレスリリースの書き方や、最新の研究成果をわかりやすく魅力的な英語の文章で即座に情報発信するためのノウハウを学びました。

## 関連ページ

- [ISCWサマースクール2015 - OIST](https://groups.oist.jp/ja/cpr/iscw-summer-school-2015)
